台灣海巡艦艇在蔡英文指示下新增TAIWAN字樣

在台灣，總統府表示，海巡艦艇新增台灣的英文字樣TAIWAN，正是蔡英文總統的指示。發言人說，面對灰色地帶衝突的應對，加上TAIWAN字樣，能讓海巡艦艇有更清楚的辨識、更安全的執法。

總統府發言人張惇涵在社交網站發文表示，在守衛海疆的任務上，海巡甚至比海軍更前線，除了巡防任務外，也要執行海上救援救難，以及查緝走私、打擊犯罪等治安工作。海巡夥伴時常需要在第一線、近距離執法，去年底馬祖海域大量違法抽砂船事件，就是海巡艦艇負責執法驅離。